
\documentclass[a4paper,14pt]{extreport}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amssymb,amsfonts,amsmath}
\usepackage{multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{alltt}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{listingsutf8}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage[
 left=25mm,
 top=20mm,
 right=20mm, 
 bottom=20mm, 
 nohead, 
 nofoot] {geometry}
\pagenumbering{arabic}

\parindent=0pt

\newcommand{\labtitle}{
Установка ОС GNU/Linux
}
\newcommand{\labnumber}{4}

\begin{document}
\input{titul.tex}

Выберем графическую установку дистрибутива Debian
\begin{center}
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{../Screenshots/1.png}
\end{center}
Выберем язык, страну и установим базовые программы для установки:

\begin{center}
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{../Screenshots/2.png}
\end{center}

Выберем имя компьютера и часовой пояс:

\begin{center}
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{../Screenshots/3.png}
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{../Screenshots/4.png}
\end{center}


Перейдем к разбиению диска.
Типичная схема разделов: 
\begin{center}
\begin{tabular}{ c c }
Раздел &	Описание \\
/dev/sda1 &	BIOS boot раздел \\
/dev/sda2 &	Boot раздел \\
/dev/sda3 &	Swap раздел \\
/dev/sda4 &	Root раздел \\
\end{tabular}
\end{center}
Позволим установщику самому сделать запись в MBR.
Выбираем файловую систему EXT4 как наиболее стабильную и проверенную временем. 
\begin{center}
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{../Screenshots/5.png}
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{../Screenshots/6.png}
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{../Screenshots/19.png}
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{../Screenshots/10.png}
\end{center}

Выберем ближайшее зеркало:
\begin{center}
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{../Screenshots/8.png}
\end{center}

Выбираем XFCE в качестве DE, так как оно менее требовательно к ресурсам системы. Установщик скачает базовый набор пакетов, необходимый для работы:
\begin{center}
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{../Screenshots/9.png}
\end{center}

Система установлена. 
\begin{center}
	\includegraphics[width=\textwidth]{../Screenshots/23.png}
\end{center}
Теперь необходимо проверить наличие нужных утилит и установим отсутствующие. Так же установим исходники ядра и текстовый редактор 
vim:
\begin{center}
	\includegraphics[scale= 0.75]{../Screenshots/12.png}
	\includegraphics[width=\textwidth]{../Screenshots/13.png}
	\includegraphics[width=\textwidth]{../Screenshots/14.png}
	\includegraphics[width=\textwidth]{../Screenshots/17.png}
\end{center}

Теперь можно установить гостевые дополнения. Так как в процессе установки некоторые пакеты изначально не были установлены
процесс установки гостевых дополнений пришлось повторить. Процесс проходит без ошибок: 

\begin{center}
	\includegraphics[width=\textwidth]{../Screenshots/22.png}
\end{center}

Проверим, работают ли гостевые дополнения: 
\begin{center}
	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{../Screenshots/26.png}
\end{center}
%\begin{centr}
%	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{../Screenshots/8.png}
%\end{center}
\end{document}
